行會成員林正財：同意「學生不是暴徒」

民間人權陣線昨日（6 月 16 日）舉行反送中遊行，宣佈有近 200 萬人參與。行政會議成員林正財今早受訪稱，同意遊行人士指「學生不是暴徒」，但強調所謂定性暴亂，於法律上其實沒什麼意思。對於示威者要求特首林鄭月娥下台，林正財反問如林鄭下台，「跟住香港可以點呢？我們又要折騰多久？在這政制下，我們又可以選到什麼人上台，可帶領香港向前走呢？」

林正財今早接受 TVB 電話訪問，指聽到一些法律界人士說，最後被捕人士被告甚麼罪才最重要，亦要交由法庭判決，因此所謂定性「暴亂」與否，其實沒什麼意思。但他強調，相信有空間讓政府「諗下點樣表達好一點」。

他又指昨天看到很多遊行人士高舉寫有「學生不是暴徒」的標語，他表示同意，「絕對覺得學生不是暴徒。」

現時民主派及示威者其一訴求為林鄭下台，林正財反問，若要求特首下台，「之後香港點呢？我們跟住又要折騰幾耐呢？在現有的政制下，我們又可選出什麼人上台，而可以帶香港真的向前走呢？」他表示，相信市民是理智的，又希望大家予特首及團隊機會，透過今次事件深切反省，想方法真正做到與民同行。